%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% 
\enunciadoOUrespostasSection{Pré-Cálculo} 
\setcounter{questao}{1}

\begin{questao}%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{pergunta}
\fontequestao{LJ}
% Obs: 
Encontre uma equação para a reta que passa por:

(a) $(2,-3)$ e tem coeficiente angular $-4$;
\quad
(b) $(-4,2)$ e $(3,-1)$;

(c) $(2,-4)$ e é paralela ao eixo $x$;
\quad
(d) $(1,6)$ e é paralela ao eixo $y$;

(e) $(4,-2)$ e é paralela à reta $x+3y=7$;
\quad
(f) $(5,3)$ e é perpendicular à reta $y+7=2x$;

(g) $(-4,3)$ e é paralela à reta que passa por $(-2,-2)$ e $(1,0)$.
\end{pergunta}
\begin{resposta}
(a) $y=-4x+5$.
(b) $7y+3x-2=0$.\\
(c) $y=-4$.
(d) $x=1$.
(e) $3y=-x-2$.\\
(f) $2y=-x+11$.
(g) $3y-2x-17=0$.
\end{resposta}
\end{questao}%--------------------------

\begin{questao}%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{pergunta}
\fontequestao{LJ}
% Obs: 
Encontre o ponto de interseção de cada um dos seguintes pares de
retas:

(a) $2x+2y=2$ e $y=x+1$;
\quad
(b) $2x-3y=7$ e $6y=-14+4x$.
\end{pergunta}
\begin{resposta}
(a) $(0,1)$. (b) as retas são coincidentes.
\end{resposta}
\end{questao}%--------------------------

\begin{questao}%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{pergunta}
\fontequestao{LJ}
% Obs: 
Dada a função $f(x)=2x^2-3$, determine:

(a) $f(5)$;
\quad
(b) $f(0)$;
\quad
(c) $f(a)$;
\quad
(d) $f(-1/2)$;
\quad
(e) $f(\sqrt{3})$;

(f) $x\in\R$ tal que $f(x)=-1$;
\quad
(g) um esboço do gráfico de $g(x)=|f(x)|$.
\end{pergunta}
\begin{resposta}
(a) $47$.
(b) $-3$.
(c) $2a^2-3$.
(d) $-\frac{5}{2}$.
(e) $3$.\\
(f) $-1$ e $1$.\\
(g) O gráfico de $g$ é obtido refletindo o gráfico de $f$ (mostrado
pontilhado) em torno do eixo $x$.

\hspace*{\fill}
\begin{tikzpicture}[scale=1, ,>=latex]
  % Eixos dos gráficos
  \eixox{-2}{2.0}
  \eixoy{-2}{2}
  \plotFUN{abs(2*x*x -3)/2} {$g(x)=|2x^2 - 3|$} {domain=-2:2,
  id=fig4,smooth,samples=100}
  \plotFUN{(2*x*x -3)/2} {} {domain=-2:2, id=fig4,dotted}
  \path (0,-2) node[below]{$f(x)=2x^2 - 3$};
\end{tikzpicture}
\hspace*{\fill}


\end{resposta}
\end{questao}%--------------------------


\begin{questao}%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{pergunta}
\fontequestao{LJ}
% Obs: 
Determine o domínio de cada uma das funções abaixo:

(a) $y=\dfrac{1}{x^3-2}$;
\quad
(b) $y=\dfrac{3}{\sqrt{x-1}}$;
\quad
(c) $y=\dfrac{\sqrt{x-3}}{x-1}$;

(d) $y=\sqrt{\dfrac{1-x^2}{4+x}}$;
\quad
(e) $y=\sqrt{x} + \sqrt{x-2}$;
\quad
(f) $y=\sqrt{3x-x^2}$.
\end{pergunta}
\begin{resposta}
(a) $\R\setminus\{\sqrt{3}\}$.
(b) $(1,+\infty)$.
(c) $[3,+\infty)$.\\
(d) $(-\infty,-4)\cup[-1,1]$.
(e) $[2,+\infty)$.
(f) $[0,3]$.
\end{resposta}
\end{questao}%--------------------------


\begin{questao}%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{pergunta}
\fontequestao{LJ}
% Obs: 
Estude o sinal (determine onde é positiva e onde é negativa) das
funções $y=f(x)$:

(a) $y=3x^2-6$;
\quad
(b) $y=x^2+2x+3$;
\quad
(c) $y=x^2+2x+1$;

(d) $y=\dfrac{x^2-4}{(x-1)^3}$;
\quad
(e) $y=\dfrac{2x}{x^2+4}$;
\quad
(f) $y=\dfrac{4(x-3)}{3\sqrt{(x-2)^5}}$.
\end{pergunta}
\begin{resposta}
(a) $f(x)<0$ se $x\in(-\sqrt{2}, \sqrt{2})$ e $f(x)>0$ se
$x\leq-\sqrt{2}$ ou $x\geq\sqrt{2}$.\\
(b) $f(x)>0$ para todo $x\in\R$.\\
(c) $f(x)>0$ para todo $x\in\R$.\\
(d) $f(x)>0$ para $x\in(-2,1)\cup(2,+\infty)$ e $f(x)<0$ para
$x\in(-\infty, 2]\cup(1,2]$.\\
(e) $f(x)<0$ para $x\in(-\infty,0)$ e $f(x)>0$ para
$x\in[0,+\infty)$.\\
(f) $f(x)<0$ para $x\in(2,3]$ e $f(x)>0$ para
$x\in(-\infty,2)\cup(3,+\infty)$.
\end{resposta}
\end{questao}%--------------------------


\begin{questao}%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{pergunta}
\fontequestao{LJ}
% Obs: 
Sejam $f(x)=2x^2+3x$, $g(x)=\sqrt{3x^2 +4}$, $h(x)=\dfrac{1}{x}$ e 
$m(x)=\sen x$. Determine:

(a) $f(x)+g(x)$;
\quad
(b) $f(x)\cdot g(x)$;
\quad
(c) $f(5)-g(2)$;
\quad
(d) $f(g(x))$;

(e) $h(g(0))$;
\quad
(f) $f(m(x))$;
\quad
(g) $f(1)g(0)-m(\pi/2)$.
\end{pergunta}
\begin{resposta}
(a) $2x^2+3x+\sqrt{3x^2+4}$.
(b) $(2x^2+3x)\sqrt{3x^2+4}$.
(c) $61$.
(d) $6x^2+8+3\sqrt{3x^2+4}$.
(e) $\dfrac{1}{2}$.\\
(f) $2(\sen x)^2 +3\sen x$.
(g) $9$.
\end{resposta}
\end{questao}%--------------------------


\begin{questao}%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{pergunta}
\fontequestao{LJ}
% Obs: 
Um cilindro fechado tem área de superfície fixa $A$. Exprima seu
volume como função do raio $r$ da base do cilindro.
\end{pergunta}
\begin{resposta}
$V(r)=\dfrac{Ar}{2}-\pi r^3$.
\end{resposta}
\end{questao}%--------------------------


\begin{questao}%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{pergunta}
\fontequestao{LJ}
% Obs: 
O perímetro de um triângulo retângulo é $6$ e a hipotenusa é $x$.
Exprima a área do triângulo como função de $x$.
\end{pergunta}
\begin{resposta}
$A(x) = 9-3x$.
\end{resposta}
\end{questao}%--------------------------


